泰國擬第三季開放疫情受控國家旅客入境

泰國擬第三季開放疫情受控國家旅客入境
2小時前

【Now新聞台】新型冠狀病毒疫情令全球旅遊業步入寒冬，泰國傳媒報道，政府準備最快下月重新開放予外國旅客入境，會優先考慮疫情受控的地方。

泰國的新型冠狀病毒新增確診個案，在過去一個月大部分時間維持在個位數。

鑑於疫情向好，泰國政府正研究組建被稱為「旅遊泡泡」的安全旅遊圈。副總理頌吉表示，當局考慮最快在第三季開綠燈，放寬讓來自「無疫情」地方的旅客入境。

他說為旅遊限制鬆綁是重啟旅遊業的第一步，但必須要審慎做好篩檢和追蹤工作，以減低爆發第二波疫情的風險。

泰國禁止國際客機入境的禁令在月底屆滿，民航局局長朱拉表示，政府仍未決定是否延長禁令，他會在下周與航空公司開會，了解航空公司是否已準備好重開國際線。

為拯救受疫情重創的泰國旅遊業，國家旅遊局亦正計劃在疫情後，重新將泰國包裝成可供旅客放心遊覽的國家，並在今年稍後向中港台韓日等地宣傳推廣。

在新冠疫情下，「旅遊泡泡」似乎將會成為未來旅遊的模式。中國已經與新加坡組成「旅遊泡泡」，兩地客機下周恢復互通，新加坡當局指，受政府機構或公司資助的旅客，本周開始已經可以申請使用「快速通道」。在新措施下，兩國國民只要病毒檢測呈陰性和遵守相關規定，就不用再隔離。

因為戰勝疫情、已解除所有社交限制的新西蘭，早前已和澳洲達成協議，只要情況許可，會容許兩國人民互訪。總理阿德恩說，政府正草擬旅遊框架，除了對澳洲開放，亦關乎當局將來決定是否對其他國家放寬限制。

有學者指出，隨着越來越多東亞地區，包括香港、台灣和南韓抗疫有成，當局可以考慮容許這些地方的旅客「免隔離」入境。

支那係假數據，咁秦國信唔信佢受控

同支那組旅遊泡泡
肺泡就差唔多

只要有人民幣就可以免疫

只要標榜冇支那人 港台旅遊爭住去

真係好等錢洗呀

如果開放埋俾支那人去,咁我就唔去了

一通關肯定會有很多好想旅行的香港人爭著俾錢泰國賺

真呀
泰國缺錢
香港人缺地方洗錢
一拍即合

如果真係咁 我個個月去一次